Google偷偷save你資料 10年前睇過咩片都知曉？

Google偷偷save你資料
10年前睇過咩片都知曉？

Facebook洩露約5,000萬用戶個人資料引起軒然大波，愛爾蘭瓦特福（Waterford）一名IT專家下載自己Facebook及Google資料檔案，驚訝地揭發Google保存的檔案較Facebook更多更廣泛。

網頁開發者柯倫（Dylan Curran）決定在剛過去的周六，下載自己Facebook及Google資料檔案，前者約600mb，相當於大約40萬個Word檔案；後者約5.5gb，相當於大約300萬個Word檔案。Google保存的資料檔案，可追溯至2008年。到底Google保存了甚麼資料呢？

你所到之處
假如你在手機、平板電腦或其他裝置開啟了位置追蹤功能，Google就會紀錄你所到之處、旅途所需時間、你到過的餐廳的名字、你在餐廳待了多久及回家路線等，小編也驚覺Google對我在香港的行蹤瞭如指掌，想知道掌握了你的甚麼資料，可看看：

YouTube瀏覽紀錄
以柯倫為倫，他自2008年起搜尋過或瀏覽過的每條YouTube影片，Google都一一紀錄，這兒你可看看自己的紀錄：

你曾搜尋過的一切
即使你刪除瀏覽歷史，Google仍保存你的搜尋紀錄。以柯倫為例，他曾搜尋9萬次，想看看你下載過的圖片、瀏覽過的網站，Google有以下紀錄：

你拍過或搜尋過的所有照片
用手機拍過的每張照片，何時拍、那裡拍都一一紀錄。搜尋過或保存過的每張照片也不例外。

你出席過的活動
Google的資料檔案保存你月曆的完整紀錄，例如是你曾輸入的所有活動，根據你的位置來判斷你是否真的有出席，以及出席時間，按按以下連結就知道：

你刪除的資料及你發過的電郵
柯倫發現了他早已刪除的檔案、曾經收發過的電郵，包括已刪除電郵及垃圾電郵，有興趣可以找找看：

你用過的應用程式
這包括你有多常用這些應用程式、在那裡用這些應用程式、你在這些應用程式上與誰交流過、交流對象身處那些國家，甚至是你的睡眠時間：

你或有興趣的廣告話題
Google根據你的位置、性別及年齡，來建立市場推廣檔案。你的搜尋紀錄及網絡活動，都會透露你的嗜好及興趣。以柯倫為例，Google就推斷了他的感情狀況、體重及收入，可看看Google是否看破了你：

英國《每日郵報》

出呢d新聞都幾撚無聊
講明大數據時代
唔收集呢d點分析同賺錢
難聽d講句google其實同wechat一樣
要收集你數據有幾難

其實上網個一刻已經走唔甩

所以唔明d人成日話小米華為唔安全
用乜手機都死架啦

唔算偷偷啦

有咩驚訝？
你用佢啲product有記錄好出奇？

90% AV

想搵返以前睇過嘅AV

可能google齊晒，但係俾錢先有得睇返